【白色恐怖】被公安質疑是否反對共產黨 被扣查5小時港人想笑卻笑不出

羅湖口岸公安本周二強逼兩名北上港人阿強及阿文解鎖查手機內有無近日本港的示威片段，這兩名原本互不相識的港人雖然驚慌不已，卻仍然「講義氣」，兩人暗中交換手機號碼及約定若任何一方先獲釋，要盡快想法找傳媒或議員救助仍被扣查的另一人，結果率先獲釋的阿文縱然猶有餘悸，但仍守諾去聯絡記者，最終阿強被扣查5小時後終獲釋放。阿強坦言短時間內都不敢回內地，因他的指模和DNA及親人資料已全落入公安手上，不排除自己已在被公安監察名單之上，但他仍決定受訪，因他覺得必須公開真相及提醒其他北上的市民小心。

阿強強烈建議，若其他示威者北上時真的被查出手機內存有示威片段，切勿「死撐」，無論如何都要否認曾參加示威抗爭，因最重要是確保自己能夠回到香港。他憶述，公安當天問他「是否反對共產黨時？」語氣特別認真嚴厲，他稱當時其實很想笑，因覺得場面很像是周星馳的電影，但直覺告訴他當時若說出真心話（反對共產黨）又或是笑出來，後果不堪設想，故他最終選擇講大話，回答公安認為正確的答案。

阿強又指他臨獲釋之前，有較高級公安人員再警告他，指內地「好着重呢啲示威相同視頻...如果我哋知你有收錢進行呢啲活動，我哋會依法處置（你）！」阿強當時感到很害怕，好想「即刻呼吸自由空氣」，於是在羅湖獲釋後便立即折返本港。

但他回港後，擔心2部手機已被公安植入間諜軟件，故會把手機重新「初始化」後才敢再回內地，而短期內亦絕不會成行。阿強強調不會因今次遭遇放棄爭民主，但他慨嘆「人人原本都應該擁有的自由同民主，唔知點解喺香港呢度咁特別，要自己（咁辛苦）去爭取。」

務必置頂

之前傳言大家可能以為提高警覺就算

今次有埋片factcheck 哂

對家真係做緊野！！！

我唔該大家迫不得意去中國之前一定要保障好自身安全！！！

戰爭已經開始

If we burn , you burn with us

We love Hong Kong

幫手推啊

幫手推！

咪慳，換電話！

中國敏感到痴線

好人好者去大陸把撚咩

不妨睇埋條片

哇 呢位呀生 你仲番去？
珍惜生命 遠離支那

德政
最好查果班上深圳dup骨飲喜茶食探魚日日讚深圳好玩過香港的人

所以各位真係唔好上大陸袋兩部手機，只能帶一部香港絕對唔會用，唔會裝fb或影香港既相片手機

係咁send 呢啲相同片俾啲廢老

同意

叫佢地預備一條撐狗片

叫雞掛

再回內地

阿強話喺深圳有物業，成日中港兩邊走

上大陸
去支那 / 去匪區
呢啲垃圾地方，無必要就唔好去啦，影衰自己

光復香港
時代革命
5號罷工
5大訴求
缺一不可

你咁樣又太極端 人地都係自己人 你只可怪大陸仆街

呢班野可能會講，現在深圳都比香港安全了

推

準備定部電話全部都係習大大既相

Push

push

[香城online]傳令兵的技巧和心得

就快又發夢啦，手足幫手廣傳

恐撚怖

[保護義士/前線/自己！！]一click秘密錄音+錄影+定位+通知聯絡人

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

唔解鎖會點？

屌 哩個要推

公安面前，有得你唔解架？唔合作咪再捉你去唔知邊到囉，唔係諗住可以俾你咁順灘返香港啊？

【白色恐怖】直擊羅湖關查手機 港男被扣查兼抽DNA

點解仲要去呢啲鬼國

痴晒線啦

專登入d 4仔無格嘅相入去手機

除左工作需要暫時冇其他理由

有咩工作需要係要去咁撚危險既國家
拎支槍指你個頭迫你返?
條路自己揀仆街唔好喊

好人好者番上去把鳩咩
你一係帶埋淺藍上去
番番黎變深黃

audit狗囉

香港得一個工種?
都係個句拎支槍指你個頭迫你返?

返上去叫雞？

咁要邀請番佢地出黎講解下
我唔係
但做得audit某程度上同做差佬差唔多
唔撈出到黎都唔知做乜
無法捨棄

真係要大叫
我係中國人呀屌

仲初始化買過部啦
而家仲唔3310上大陸果d
博拉咩

大陸有無敵罪 尋釁滋事罪

俾間房係入面等到你解鎖

有第三波喇喂全人類二 三波一齊send 呀！
收工前36個部門 人人有份呀屌

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

求幫推

推

正常香港人就不要再返大陸啦

香港人真係無乜幾個係無示威既相 啲人個腦係咪裝屎架

后果自负

我哋由612開始爭取成立獨立調查委員會
不過，我哋從來冇討論過委員會由咩人去組成
好多人分析琴日中共為成立獨立調查委員會開綠燈
我哋係時候開始討論當中嘅細節

試過有法官判示威者以胸部襲警後，相信大家都明白香港有好多紅底法官
所以獨立調查委員會一定唔可以只係有本地法官組成

我地要嘅獨立調查委員會係
由國際專家、聯合國，甚至海牙軍事法庭嘅人組成

拒絕港共自己人查自己人

要由國際專家調查事件

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

咪再北上啦
好撚恐怖

唔止羅湖，其他關口都有公安要查手機，大家小心

香港人唔再去強國
強國遊客唔再去香港

咁先係玩白色恐怖
如果你係真●香港人既話, 你又無DEL既話根本係必有相關既相同片

我從來唔會主動去中國玩
但間唔中都一定要去中國 好撚慘

電話有自拍裸照又要照解鎖俾佢睇啊？

廢老：行得正企得正怕咩返大陸

驚就唔好上大陸

證都好剪去

前日見到一pair 中年夫婦都係入面出返黎
之後聽到 問個女人邊個黎睇黎變成家變事件

pish

人人原本都應該擁有的自由同民主，唔知點解喺香港呢度咁特別，要自己（咁辛苦）去爭取。

又一個唔睇歷史嘅人，爭取民主咁已經叫辛苦....

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

指內地「好着重呢啲示威相同視頻...如果我哋知你有收錢進行呢啲活動，我哋會依法處置（你）！
咁我冇收錢仲自己課金呢？
ＯＮ９公安

大撚獲

真係唔好再返去啦，要返都咪撚有個d野比人check到

幫推

有人要返大陸做嘢
會計審計中港司機買手廠佬呢啲
唔係個個都可以話唔返就唔返

我老豆話叫我今年返上去拜祖先,點返後生除時被拉

亡党亡国在即！香港和美國已經搞到支国就死得

咁撚癲
前日朝早晨早溜溜去左轉羅湖
好彩無比人查

共產黨係咁都唔係第一日既事，相比起，一邊話大陸一邊又要去大陸更加可笑...

我對呢個國家只有3個字想講-----"垃撚圾"

直播 20190802 「85全港三罷 七區開花」記者招待會

PUSH

一向都唔返大陸

好多公司都要去廣州上海呢啲地方出差，你支那咁樣搞叫人點去

我每日都要同我老豆 上落番工
我今朝仲問我老豆部電話有無呢D片同相
佢答我唔好信埋呢D野
之後我SEND左一大堆比佢
希望佢無事啦

仍然相信係有收錢先出去示威
笑而不語

得。番。一。個。鐘。

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

一時之間完全諗唔到有咩撐狗片腦中閃過嘅片段都係啲狗有幾衰

呢句真，本身之前約左中學同學聚會，因為我唔敢去大陸，就建議不如喺香港約。結果有個中學同學話香港咁亂，深圳安全啲喎最後我冇去到

利申果個中學同學喺大陸讀書